警闖多區商場鎮壓 舉槍噴椒 拘墮樓少年

警闖多區商場鎮壓
舉槍噴椒 拘墮樓少年

【朗豪坊】防暴警昨晚撤離時舉槍指嚇在場市民。朱永倫攝

【黑色聖誕】

【本報訊】在普天同慶的平安夜，多區如同戒嚴，警察闖入多個商場拘捕及驅散市民。其中在元朗YOHO MALL，有男子被警察追趕下翻過商場圍欄，由二樓躍至地下受傷，被指襲警被捕。尖沙嘴海港城和旺角朗豪坊均有警察進入商場後引發衝突，使用警棍和胡椒噴劑攻擊在場人士，以及舉槍指嚇及驅趕其他人，其中海港城有路過的17歲少年被毆至頭破血流。

記者：曾偉龍 黎敬中

元朗YOHO MALL昨晚有多人聚集，晚上約7時45分商場內翡翠拉麵小籠包店舖的電子屏幕受破壞，商場廣播系統指出現緊急狀況，一批防暴警員在約8時突然進入商場快速推進，有途經市民走避不及跌倒被制服。其後商場二期有一名少年疑被警員追捕期間從高處墮下，最後由擔架床送院治理，現場遺下小量血迹，送院後右手嚴重骨折和脊椎末端部份骨折，暫無大礙。

據「科大電台新聞組」片段顯示，事發範圍當時有至少三名警員，兩警將一名男子制服在地，其後起身與另一警員喝斥現場人士。此時突然有另一名男子高速跑過，一名警員見狀上前攔截被撞開，旁邊的警員即跟上追趕，該男子情急之下翻過商場圍欄，從二樓跳至地下，側躺地上，無法行走，但意識清醒。其後警方再於商場內制服至少三人，並曾向一名男子的眼睛直射胡椒噴劑。

【朗豪坊】警員向在場人士叫囂期間疑被投擲雜物，隨即施放多輪胡椒噴劑。

警方表示，昨晚接報指YOHO MALL二期有人破壞店舖，在商場二樓準備截查兩名男子時，其中一人突然逃跑，警員未及追趕，該男子逃走期間遇到其他警員，最後跨過商場玻璃圍欄墮地。他涉嫌襲警被捕，警方正調查他是否涉及其他罪行。

尖沙嘴海港城晚上8時左右有大批市民聚集並高叫口號，有多名疑似便衣警員在商場內制服一名男子，未知原因，隨即被大批現場人士包圍，有人向便衣警灑紙條及擲物，便衣警取出伸縮警棍戒備，後排有警員撐傘防禦，雙方衝突，警方使用警棍和胡椒噴劑，有疑似受襲的便衣警被同袍拖回防線內。

數名身穿綠衣及藍衣的便衣警上前以警棍追打在場人士，有人被便衣警拉扯住衣衫狂毆多下，有人嘗試拉走他但不果，被毆者未能掙脫，被警員制服。警員制服至少兩人後，狂毆市民多下的綠衣便衣警退回警方防線內，狀甚憤怒。

【YOHO MALL】被警員追捕的少年翻過商場圍欄從二樓跌至地下，其後送院治理。「科大電台新聞組」片段截圖

其後約10至20名防暴警察增援，一度向商場高層舉起雷鳴登長槍指嚇及驅趕市民。一名路過的17歲黑衣少年被警員以警棍扑頭，頭破血流，需義務急救員治理。在場防暴警分隔傷者和記者，現場一名女子不滿警方無故扑穿少年頭部，與防暴警理論反被喝罵，防暴警向她逼近並要求遠離防線，又以強光燈直接照射其眼睛，令女子大為憤怒。

旺角朗豪坊，晚上約7時半群眾在商場中庭大叫「五大訴求，缺一不可」等口號，其後疑有人破壞商場內Starbucks咖啡店，大批便衣警及防暴警員約於8時手持盾牌及胡椒噴劑等衝入商場，向在場人士叫囂挑釁，其間疑有人向警方擲物，警方瘋狂噴射多輪胡椒噴劑，多名沒有裝備的市民中椒，記者鏡頭受波及，場面混亂，警方一度舉起長槍指嚇現場人士。原本照常營業的一風堂及茶木等多間商舖，在警員闖入商場後慌忙落閘。

【海港城】一群便衣警員制服一名男子後與群眾爆發衝突。 美聯社

挑釁市民：你走咗我冇得OT

相關新聞：鄧炳強晒馬落區 稱無警力「行咇」

沙田新城市廣場晚上7時半約400人在中庭聚集，一批沒有委任證的疑似便衣警員，手持警棍及胡椒噴劑戒備，其中有人身穿黑衣和戴黑色口罩，在場人士向他們高呼口號及要求出示委任證，警員約9時撤走。其後防暴警強行爆開已上鎖的沙田希爾頓中心玻璃門，入內向高位人群舉槍，槍口掃過人群，原因不明，30秒後退出商場外。約9時45分，沙田大會堂平台防暴警截查兩名男子，聲稱有人用雷射筆照向警員，又稱有人搶手機，並將一名男子制服在地，地面遺留大量血迹。現場人群起哄，質疑警方嫁禍，有增援警員在百步梯對外以橡膠子彈槍指向人群，又不斷以強光燈照射市民，呼喝市民為「垃圾」，斥罵記者為「假記者」，並挑釁市民「唔好走呀，你走咗我冇得OT呀」。

【新城市廣場】大批防暴警手持警棍及槍進入商場支援一度被市民包圍的同袍。梁志永攝

【時代廣場】沒有防暴到場，數百名市民聚集中庭，亮起手機燈並高叫口號，氣氛和平。謝榮耀攝

唔可以慣

借個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

時代廣場幾和平

證明有狗有藍鋪就唔安全

推

時代廣場證明有狗就唔平安